`grub2-setpassword` - создание файла `/boot/grub2/user.cfg`, содержащего хэшированный пароль загрузчика grub. Установка пароля с помощью этого метода защитит пункты меню от несанкционированных изменений, но не предотвратит несанкционированную загрузку.
